\section*{Question 1}

\noindent
{\large \textbf{a)}}
\emph{En utilisant les lois généralisées de De Morgan, montrez que \(\overline{A \cup B \cup C} = \overline{A} \cap \overline{B} \cap \overline{C}\).}

\bigskip
\fbox{\(\Rightarrow\)}
\begin{align*}
	\forall x, x \in \overline{A \cup B \cup C} & \Rightarrow x \notin A \cup B \cup C                                                                       \\
	                                            & \Rightarrow x \notin A \quad \wedge \quad x \notin B \quad \wedge \quad x \notin C                         \\
	                                            & \Rightarrow x \in \overline{A} \quad \wedge \quad x \in \overline{B} \quad \wedge \quad x \in \overline{C} \\
	                                            & \Rightarrow x \in \overline{A} \cap \overline{B} \cap \overline{C}
\end{align*}

\bigskip
\fbox{\(\Leftarrow\)}
\begin{align*}
	\forall x, x \in \overline{A} \cap \overline{B} \cap \overline{C} & \Rightarrow x \in \overline{A} \quad \wedge \quad x \in \overline{B} \quad \wedge \quad x \in \overline{C} \\
	                                                                  & \Rightarrow x \notin A \quad \wedge \quad x \notin B \quad \wedge \quad x \notin C                         \\
	                                                                  & \Rightarrow x \notin A \cup B \cup C                                                                       \\
	                                                                  & \Rightarrow x \in \overline{A \cup B \cup C} \qquad \square
\end{align*}

\noindent
{\large \textbf{b)}}
\emph{Prouvez ou infirmez : Pour tous ensembles finis non-vides \(A, B, C\)}
\[(\bar{A} \times B) \cup (A \times C) = (\bar{A} \cup A) \times (B \cup C)\]

\begin{align*}
	x \in (\bar{A} \times C) & \Rightarrow x \notin (\bar{A} \times B) \quad \wedge \quad x \notin (A \times C)         \\
	                         & \Rightarrow x \notin (\bar{A} \times B) \cup (A \times C) \qquad (1)                     \\
	x \in (\bar{A} \times C) & \Rightarrow x \in (\bar{A} \cup A) \times (C \cup B)                                     \\
	                         & \Rightarrow x \in (\bar{A} \cup A) \times (B \cup C) \qquad (2)                          \\
	\text{(1) et (2)}        & \Rightarrow (\bar{A} \times B) \cup (A \times C) \neq (\bar{A} \cup A) \times (B \cup C) \qquad \square
\end{align*}
