\section*{Question 1}
\emph{Montrez que \( A \subseteq B \Rightarrow A \cap C \subseteq B \cap C\). Pour cela réécrivez l’expression en utilisant quantificateurs et prédicats.}


\[\forall x \mid (x \in A \Rightarrow x \in B) \Rightarrow [(x \in A \cap B) \Rightarrow (x \in B \cap C)]\]

\bigskip
On suppose que $A \subseteq B$ est vrai. Par conséquent on a que si $x \in A,\ x$ est aussi $\in B.$
	
Montrons que si $x \in A \cap C$ alors $x \in B \cap C$.

\begin{align*}
	\forall x \in A \cap C &\equiv x \in A \wedge x \in C\\
	&\equiv x \in B \wedge x \in C \qquad x \in B\ (par\ x\ \in A \subseteq B)\\
	&\equiv \forall x \in B \cap C
\end{align*}
\smallskip
On a donc, que l'implication est vraie.
\begin{flushright}
	$\Box$
\end{flushright}