\section*{Question 4}

\emph{Prouvez ou infirmez : \((A \times B) \cup (C \times D) = \overline{(\overline{A} - C)} \times  \overline{(\overline{B} - D)} \). Justifier votre réponse.}

\bigskip
Nous allons infirmer cette proposition. Pour cela, trouvons un contrexemple.

\medskip
Considérons l’univers : \(U = \{A, B, C, D\}\). Et les quatre ensembles suivants:

\begin{align*}
	A & = \{A\} \\
	B & = \{B\} \\
	C & = \{C\} \\
	C & = \{D\}
\end{align*}

\medskip
On a :
\begin{align*}
	(A \times B) & = \{(A, B)\} \\
	(C \times D) & = \{(C, D)\}
\end{align*}



\medskip
Ce qui donne pour la partie gauche de notre égalité :

\[(A \times B) \cup (C \times D) = \{(A, B), (C, D)\}\]

\smallskip
Maintenant, considérons la partie droite de notre égalité. On a : 
\begin{align*}
	(A \times B) & = \{(A, B)\} \\
	(C \times D) & = \{(C, D)\}
\end{align*}


\begin{align*}
	\overline{A} -C & = \{(A, B)\} \\
	(C \times D) & = \{(C, D)\}
\end{align*}


\smallskip
On a donc :

\(\overline{A} = \{B, C, D\}\)

\(\overline{B} = \{A, C, D\}\)

\(\overline{C} = \{A, B, D\}\)

\(\overline{D} = \{A, B, C\}\)
